[
    {
        "question": "a+b =c, সুতরাং উপপাদ্য প্রমাণ হল",
        "words": {
          "4": "a+b = c",
          "1": "theorem",
          "3": "the",
          "2": "one",
          "5": "therefore",
          "6": "is",
          "7": "prove",
          "8": "proved",
          "9": "so",
          "10": "proves"
        },
        "answers":[[4,5,3,1,6,8],[4,9,3,1,6,8]]
    },
    {
        "question": "ট্রেনে যাবার সময়ে একজন মহান ব্যক্তির সঙ্গে আমার দেখা হয়েছিল",
        "words": {
          "4": "train",
          "1": "man",
          "3": "while",
          "2": "a",
          "5": "by",
          "6": "saw",
          "7": "great",
          "8": "travelling",
          "9": "I",
          "10": "met",
          "11": "when"
        },
        "answers":[[3,8,5,4,9,10,2,7,1],[9,10,2,7,1,3,8,5,4]]
    },
    {
        "question": "সে বোবা, সুতরাং সে মিথ্যাকথা বলতে পারে না",
        "words": {
          "4": "lie",
          "1": "he",
          "3": "dumb",
          "2": "not",
          "5": "is",
          "6": "therefore",
          "7": "because",
          "8": "can",
          "9": "he"
        },
        "answers":[[9,5,3,6,1,8,2,4],[1,5,3,6,9,8,2,4],[9,8,2,4,7,1,5,3]]
    },
    {
        "question": "আমরা স্টেশনে পৌঁছনোর আগেই ট্রেনটি ছেড়ে গিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "the station",
          "1": "we",
          "3": "left",
          "2": "the",
          "5": "then",
          "6": "after",
          "7": "had",
          "8": "before",
          "9": "train",
          "10": "reached",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[2,9,7,3,8,1,10,4],[8,1,10,4,2,9,7,3],[2,9,3,8,1,10,4],[8,1,10,4,2,9,3]]
    },
    {
        "question": "যদিও সে অসুস্থ ছিল, সে প্রথম হয়েছিল",
        "words": {
          "4": "was",
          "1": "stood",
          "3": "though",
          "2": "then",
          "5": "he",
          "6": "fast",
          "7": "first",
          "8": "he",
          "9": "sick",
          "10": "but"
        },
        "answers":[[3,5,4,9,8,1,7],[3,8,4,9,5,1,7],[5,1,7,3,8,4,9],[8,1,7,3,5,4,9]]
    },
    {
        "question": "সে যাবার পর আমি বাড়ী ফিরেছিলাম",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "I",
          "3": "home",
          "2": "gone",
          "5": "to",
          "6": "had",
          "7": "returned",
          "8": "after",
          "9": "was"
        },
        "answers":[[1,7,3,8,4,6,2],[8,4,6,2,1,7,3]]
    },
    {
        "question": "৭০ বছর বয়সে পৌঁছনো অবধি তিনি অবিবাহিত ছিলেন",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "unmarried",
          "3": "till",
          "2": "when",
          "5": "reached",
          "6": "went",
          "7": "he",
          "8": "70 years",
          "9": "was",
          "10": "still"
        },
        "answers":[[7,9,1,3,4,5,8],[4,9,1,3,7,5,8]]
    },
    {
        "question": "গোলরক্ষক নড়ার আগেই মেসি  গোলটা করেছিল",
        "words": {
          "4": "goalkeeper",
          "1": "Messi",
          "3": "goal",
          "2": "not",
          "5": "before",
          "6": "could",
          "7": "the",
          "8": "can",
          "9": "the",
          "10": "scored",
          "11": "move",
          "12": "do"
        },
        "answers":[[5,9,4,6,11,1,10,7,3],[5,7,4,6,11,1,10,9,3],[1,10,7,3,5,9,4,6,11],[1,10,9,3,5,7,4,6,11]]
    },
    {
        "question": "যতক্ষণ না আমি ফিরি, দয়া করে অপেক্ষা করুন",
        "words": {
          "4": "wait",
          "1": "I",
          "3": "please",
          "2": "until",
          "5": "shall",
          "6": "return",
          "7": "you",
          "8": "will"
        },
        "answers":[[3,4,2,1,6]]
    },
    {
        "question": "যখন আমি অফিসে ছিলাম, তখন আমার স্ত্রী বাড়ীতে বারে বারে অজ্ঞান হয়েছিল",
        "words": {
          "4": "my",
          "1": "I",
          "3": "a",
          "2": "fits",
          "5": "while",
          "6": "wife",
          "7": "of",
          "8": "had",
          "9": "at office",
          "10": "at home",
          "11": "number",
          "12": "was",
          "13": "in office",
          "14": "in home"
        },
        "answers":[[5,1,12,9,4,6,8,3,11,7,2,10],[4,6,8,3,11,7,2,10,5,1,12,9]]
    },
    {
        "question": "ছেলেরা খেলল, একই সঙ্গে মেয়েরা গাইল",
        "words": {
          "4": "girls",
          "1": "boys",
          "3": "while",
          "2": "the",
          "5": "when",
          "6": "together",
          "7": "and",
          "8": "sang",
          "9": "played",
          "10": "the"
        },
        "answers":[[10,4,8,3,2,1,9],[2,4,8,3,10,1,9],[2,1,9,3,10,4,8],[10,1,9,3,2,4,8]]
    },
    {
        "question": "তার বাবা মারা যাবার পর সে ধনী হয়েছিল",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "his",
          "3": "died",
          "2": "rich",
          "5": "after",
          "6": "became",
          "7": "then",
          "8": "father",
          "9": "was"
        },
        "answers":[[5,1,8,3,4,6,2],[4,6,2,5,1,8,3]]
    },
    {
        "question": "যতক্ষণ শ্বাস ততক্ষণ আশ",
        "words": {
          "4": "is life",
          "1": "is hope",
          "3": "then",
          "2": "while",
          "5": "when ",
          "6": "there",
          "7": "and",
          "8": "there",
          "9": "as long as"
        },
        "answers":[[2,8,4,6,1],[2,6,4,8,1],[9,6,4,8,1],[9,8,4,6,1],[6,1,9,8,4],[8,1,9,6,4],[6,1,2,8,4],[8,1,2,6,4]]
    }
]






































